薄安哲及女職員被捕 各界狠批侵犯新聞自由

《東方日報》記者昨日(27日)採訪嘉道理農場外一宗女職員意外時，在公眾地方遭該農場外籍高層出口兼出手阻撓，更搶走記者手機「刪相刪片」，無視新聞自由及肆意破壞《東方》財產，記者即日已到大埔警署報案，事件今日(28日)有新進展，大埔警區重案組以涉嫌刑事毀壞，拘捕嘉道理農場高層薄安哲及一名女職員。各界繼續炮轟嘉道理農場外籍高層踐踏新聞自由，有法律界人士直指事件除涉刑毀，若然有人於過程中涉及武力成分，有機會被加控搶劫罪。

《東方》記者昨日中午時分，駕車駛經林錦公路近嘉道理農場時，發現大批消防及救護員搶救被鐵閘壓傷的嘉道理農場女職員，遂於不影響救人工作前提下採訪。突然有一名身穿格仔恤衫的外籍男子走近，口中念念有詞企圖阻礙記者採訪，期間一直未有表露身份，在場亦有多名身穿嘉道理農場制服的員工怒視記者，曾有人叫喊：「刪走啲相。」

記者未有理會並繼續採訪，該外籍男子突然出手搶走記者手上手機，並無視記者提出交還手機的要求，而記者改用另一手機拍攝時，又再伸手阻擋鏡頭，一度返回嘉道理農場內。記者只好邊採訪邊報警，警員到場了解後要求有關人士交還手機，及後有一男一女嘉道理農場職員將手機交回，但手機被搶走前所拍攝的多張相片及數條短片已被刪走，記者事後到大埔警署報案。

據了解，搶東方記者手機案現正由大埔警區重案組跟進追查，並於今午有新進展，拘捕現年59歲的嘉道理農場高層薄安哲，及現年31歲的鍾姓女職員，涉嫌刑事毀壞。

執業大律師陸偉雄指出，根據目前資料所見，事件涉刑事毀壞成分，若有實質證據證明涉事者刪除記者手機中的資料，即屬摧毀或損壞財產，最高刑罰為監禁十年；至於涉事者搶手機的行為，則有機會干犯盜竊罪或搶劫罪，一切視乎涉事者於過程中有否使用武力，或令該名記者感到害怕，若有涉及武力則構成搶劫罪，最高刑罰為終身監禁。

另一方面，各界繼續炮轟嘉道理農場外籍高層公然踐踏新聞自由，其中身為律師的立法會議員周浩鼎批評，搶記者手機及刪除新聞材料行為，嚴重妨礙新聞自由及採訪自由，有關人士做法令人髮指，尤其是嘉道理農場作為大機構，仍會犯上如此低級錯誤，令人感到匪夷所思，執法機關有必然嚴肅跟進案件。

中小型律師行協會創會會長陳曼琪亦指，記者進行正常採訪工作，卻遭人強行搶走手機，法理上絕對不容許此等事件發生，有關行徑嚴重侵犯新聞自由及人身安全，她促請執法部門必須徹查事件始末。

因農

嚇鬼咩，咁少野都重案

你知唔知馬惜珍係乜料先?

東方方丈

大陸條未見過世面唔好怪佢

倫敦金咪一樣比人拉，定到罪先講啦

搶人電話定唔到罪

取代因航

究竟佢犯 盜竊罪 還是 搶劫罪 呢？

因航有接棒了